{
    "question": "Tuliskan,jelaskan,dan sebutkan jenisjenis/bentukbentuk kerjasama antar negara",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Kerja Sama ekonomi Bilateral<br>2. Kerja Sama Ekonomi Multilateral: a. kerja sama regional<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  b. kerja sama internasional<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1. Bentuk-Bentuk Kerja Sama Ekonomi Antarnegara<br>a. Kerja Sama Ekonomi Bilateral<span><br></span>Kerja\n sama ekonomi bilateral adalah kerja sama ekonomi antara dua negara. \nContoh: pinjam-meminjam modal antara Indonesia dengan Jepang. <br><span>\nb . Kerja Sama Ekonomi Multilateral<span><br>\nKerja sama multilateral adalah kerja sama yang dilakukan oleh banyak negara.</span></span>\n<span>\n1) Kerja sama regional<br><span><br>\nKerja sama regional adalah kerja sama antara beberapa negara dalam satu kawasan. Contoh: ASEAN, MEE, dan lain-lain.<br></span><span>2) Kerja sama internasional<br></span><span>Kerja\n sama internasional adalah kerja sama antara negara-negara di dunia dan \ntidak terbatas dalam satu kawasan. Contoh: IMF, ILO, OPEC, dan \nlain-lain.</span></span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "5-provinsi-terpadat-di-indonesia-dengan-aktivitas-penduduk-yang-d-847",
            "question": "5 provinsi terpadat di indonesia dengan aktivitas penduduk yang dominan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "DKI Jakarta, Jawa Barat, Jawa Timur, Jawa Tengah, Banten",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Profinsi Sumatra, Maluku, Sulawesi, Kalimantan, Jateng",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aktivitas-penduduk-yang-dominan-di-dki-jakarta-di-yogyakata-jaw-627",
            "question": "Aktivitas Penduduk yang dominan di DKI Jakarta, DI Yogyakata, Jawa barat, Banten dan Jawa tengah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jakarta : Perkantoran, perdagangan, <br> Jogja : gajauh beda dgan jakarta\u00a0 <br>Jawa barat : bertani, perkebunan, dagang, biro, perkantoran<br>banten: gajauh beda dgan di Jawa barat dan Jakarta<br> Jawa tengah : perkebunan dan tani<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "DKI Jakarta: Pertanian, Perdagangan<br>DIY: Industri, Pertanian, Perdagangan<br>Jawa Barat: Pertanian<br>Banten: Pertanian<br>Jawa Tengah: Pertanian",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kegunaan-setagen-selain-untuk-kenditan-937",
            "question": "Apa kegunaan setagen selain untuk kenditan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kegunaan setagen<br>- sebagai penutup aurot tubuh wanita\u00a0<br>- untuk penutup saat melahirkan<br>- untuk menggendong bayi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "- untuk menggendong bayi<br>- untuk menahan perut agar tidak kendor setelah melahirkan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1bagaimana-aktivitas-pertanian-pada-masa-praaksarahindubudhada-362",
            "question": "1.bagaimana aktivitas pertanian pada masa praaksara,hindubudha,dan islam    2.jika hasil pertanian antar wilayah tidak sama apa yang akan terjadi,dan berikan penjelasan interaksi antar wilayah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Aktivitas pertanian pada masa <br>praaksara - masih berpindah pindah tergantung seberapa subur nya suatu lahan\u00a0,<br><br>hindubudha - mulai dapat memperbarui kesuburan tanah, namun belum ada barter\u00a0<br><br>islam - sudah cukup modern dan perdagangan mulai maju\u00a0<br><br><span>jika hasil pertanian antar wilayah tidak sama apa yang akan terjadi,dan berikan penjelasan interaksi antar wilayah<br><br>- setiap wilayah memiliki iklim yang berbeda, pada tahap ini proses yang terjadi masih secara barter, saat mulai ditemukan alat tukar maka perdagangan menjadi lebih maju\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-mengapa-bisa-terjadi-pengangguran-di-kalangan-tenaga-kerja-ter-191",
            "question": "1. Mengapa bisa terjadi pengangguran di kalangan tenaga kerja terdidik usia muda?    2. Mengapa bisa terjadi setengah pengangguran di kalangan tenaga kerja tidak terdidik terutama di desa-desa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena kurangnya pendidikan yang mereka dapat. atau ada pendidikan yang mereka dapat, tetapi gak menjurus ke prospek pekerjaan selanjutnya. bisa jadi kurangnya tenaga pengajar menyebabkan mereka hanya belajar teori dan tidak tahu pengunaannya di kehidupan nyata, jadi gak taucara\u00a0\u00a0mengaplikasikannya di dunia kerja.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-usaha-usaha-pemerintah-yang-dilakukan-untu-melindungi-pa-557",
            "question": "Sebutkan usaha-usaha pemerintah yang dilakukan untu melindungi para pekerja!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Usaha yang dilakukan pemerintah untuk melindungi tenaga kerja dengan adanya hukum pada pasal satu angka 32 UU no 13 tahun 2003<br><br>Ganbatte ._.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-aktivitas-pertanian-pada-masa-praaksarahindu-budha-803",
            "question": "Bagaimanakah aktivitas pertanian pada masa praaksara,hindu-budha dan islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pra Aksara : berburu dan meramu, belum ada pertanian\u00a0<br><br>Hindu budha : sudah ada pertanian tapi lebih ke sub sistem yaitu memproduksi dan mengkonsumsi sendiri<br><br>Islam : Bertani tapi sudah mulai berdagang!\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-kondisi-upah-tenaga-kerja-di-indonesia-akhir-ini-banya-653",
            "question": "bagaimana kondisi upah tenaga kerja di Indonesia? akhir ini banyak demo buruh kenaikan upah, apakah upah tenaga kerja di Indonesia rendah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "upah tergantung dengan UMK pada daerah tersebut mungkin banyak sedikitnya juga disebabkan oleh penghasilan/pendapat perkapita pada daerah tersebut. Jadi membayar upah buruh/karyawan tergantung pada daerah tersebut<br>HCH^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-tanggal-tanggal-31-desember-2012-koperasi-sukamaju-memperol-467",
            "question": "pada tanggal tanggal 31 desember 2012. koperasi sukamaju memperoleh SHU 8.500.000. berdasarkan rapat anggota, jasa pengurus 10%, jasa usaha 40%, jasa simpanan 30%, cadangan modal 20%. penjualan kpd anggota 3.800.000, jmlah modal koperasi 4.500.000. kemudian via memiliki simpanan di koperasi 600.000 dan jmlah pembelian 400.000. hitunglah SHU via?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada tanggal tanggal 31 desember 2012.<br>SHU 8.500.000. <br>cost\u00a0\u00a0jasa\u00a0<u></u><span>pengurus 10%, = 850 000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0jasa usaha 40%, = 3400\u00a0000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 jasa simpanan 30%, \u00a0= 2550\u00a0000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0cadangan modal 20%. = 1700000<br><br>penjualan kpd anggota 3.800.000, <br>jmlah modal koperasi 4.500.000. <br><br>\u00a0via memiliki simpanan di koperasi 600.000 <br>\u00a0jmlah pembelian 400.000. <br>\u00a0SHU via adalah <br>\u00a0 jasa simpanan\u00a0600 000 / 4500 000 * 2550000 = \u00a0340 000<br>\u00a0 jasa usaha \u00a0400 000 / 3800 000 *3400 000 =\u00a0</span><span>\n  <span>357894.7</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-aktivitas-perikanan-terhadap-keadaan-sosial-dan-ekonomi-957",
            "question": "Manfaat aktivitas perikanan terhadap keadaan sosial dan ekonomi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menambah lapangan pekerjaan<br>menambah penghasilan masyarakat<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.)Ekonomi semakin meningkat<br>2.)Kelangkaan barang semakin sedikit<br>3.)Lapangan krja smakin bnyk<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}